人生的意義

本文並不鼓吹任何自殺行為
但我不會阻止你去提早知道答案
---------------------------------

在回答問題前
一般人會為這問題立下前設
例如 人生是一個任務 充當着某一角色
這是因為這世界是由任務塑造而成的
小至塵埃 也是有為大地造成養分的作用
這引出説法如
地球實驗輪 -我們是某強大力量的實驗品
地球監獄論 -我們是精神的囚犯
天堂地獄 - 我們是進行試煉等待審判的人
輪迴 - 我也不知道

但如何知道人生是一個任務？就是通過看見死亡後發生的事

如不知道萬物的起源和終結
人生只是在情感中起伏的一個過程
或許是一個重大任務中的一環
或許是虛無

我們不知道死亡后會發生甚麼
如果知道就能解答我們在世的作用是甚麼
所有的生物都會向同一個方向進發
就是死亡
死物已死
人也只是動物的一種 也會死
沒有人知道死後的世界或到達的地點是甚麼

有人説 人生意義是開心
但這只是情感的一種
為什麼不能不開心
因為是社會告訴我們 不開心就是不好的
情感是一個中性的東西
並不是主宰人生的目的
但社會已在我們由小開始
灌輸給我們知道舒服開心快樂就是好 就是正常
令另外的情感(不快樂)使我們感到不適

所以停止再追求人生的意義
因為是無法解答的
只有通過死亡才知到生命的意義
既然社會已灌輸給我們快樂就是好
活得舒服 沉醉於快樂 渡過這一過程就好
到最後死時 你就會知道答案
而要獲得快樂 有很多方法

(長途)
成就感 愛和關懷 面對困難的勇氣 𠄘擔責任
(短途)
性愛 Drug weed Smoke 打機
不再思考享受感官刺激和麻醉

利申:哲學jj

因海光？

短途同長途啲嘢都冇衝突

樓主已經搵到人生的意義, 恭喜

人生無22

淫生的意義

同其他動植物一樣
應該只係對維持呢個地球生態有作用
生育, 行過森林唔覺意傳播花粉,
屙屎屙尿同埋自己嘅屍體滋潤返大地
就係咁

其他咩社會貢獻之類靈性上嘅貢獻
係自己諗出黎架姐

有無中途？
定係得兩個

唔止要用天生既感觀，要學習用心感受世界萬物，
進而擴展精神 感情上的滿足

哲學新j